---
title: 智人进化录——Day7
date: 2020-03-21 23:43:43
tags: Diary
---

## 昨日总结
今天有点糟糕，计划中的事情很多没做完，反而做了一些计划外的事情，而且做得不是很好。给自己打个34分，警醒一下。不能继续今天的状态，除非你想回到高二的那种境地。

### 具体完成情况
1. Day6的健身计划完成，但当时计划时，忘了写仰卧起做+俯卧撑，而我今天也确实没做这两项。所以这里不算加分项。
2. PhDays上的演讲，到了晚上才想起来看。《美国商业大亨传奇》倒是真的话时间，也准备刷完了，但这部纪录片，emmmmm，一部简化版历史科普？感觉三分之一故事、三分之一鸡汤、三分之一民族主义。有一种，这里讲得，我要么不信，要么已经知道的感觉。简单翻了一下，对其中的历史人物有了大概的了解。但对于学知识来讲，不如去翻看维基百科。
3. 这个写完了，质量不及预期，后面还要不断更新。
4. 又写了个错别字，阮一峰、看天下刷完了，这里肯定是有帮助的。但两部分要考虑放到周五晚上解决。技术圈动态没有跟进。
5. 这个难度最高的任务，完全没有做。
6. 完全没有做。
7. 完全没有做。
8. 基本没有做，今晚测试一下晚上不喝牛奶的效果吧。

### 反省
1. 学习资源的选择很重要，慎重、系统、深入。
2. 要抓紧事件把事情做完，也要提早预测今天会发生的事情。昨天提前发生了601事件，但没有预留时间。这样对量化不利。
3. 要认清现实，你完成不了那么多的事情。少即是多。
4. 完全发散并不合适，最好是记录想法，然后在这个领域，针对性深入下去。
5. 早睡，早起。这是一个简单提升效率，却很难做到的铁律。
6. 充分利用兴奋感，来完成自己的目的。
7. 椅子往前一点，不要伤到颈椎。
8. 还是要给午觉赖床设置障碍。

### 回答昨日质询
没有十足的把握，但可以试着把简洁、有序，加到每天的计划里。然后每天按十分制打分（每天的总效果也按照十分制打分吧）。

## 今日计划
今天是周天，要把这一周没能完成的事情，尽量清理一下。不然之后肯定就做不成了。

1. 金铭的电脑带过去
2. 合同审视一下，签好，准备周一寄走
3. 理发
4. 根据得到的特-关税文章、《美国工厂》、维基百科，写一篇文章总结一下。有时间的话，考虑把薛兆丰的宏观调控章节，系统学一学，这里提到的政府调控策略，以及各学派之争，对理解这个世界好像蛮有帮助的。
5. 早睡，争取下周能6.30起来跑步，赶上家里统一的早饭。
6. 练打字
7. 技术圈动态，积攒的一堆文章。
8. 整理电脑，整理屋子，开始变得有序。
9. 回答靶场情况。
10. Zhangyang在PhDays上的演讲。
11. Keep运动计划（3+30上肢减脂）+ 100仰卧起坐 + 50 俯卧撑。今早其实已经出去准备跑步了，右脚掌还是疼，估计没有痊愈，再给两天时间治疗吧。控制饮食，干脆在家增两天肌。
12. 写本周总结。


质询：如何加快写书进度？